<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Observatorio de Cohesión Social</title>
    <link>https://ocs-coes.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Observatorio de Cohesión Social</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 13:50:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ocs-coes.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Participación en Conferencia Internacional</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2021/09/30/02notice/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 13:50:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2021/09/30/02notice/</guid>
      <description>Participación en Conferencia Internacional El 30 de septiembre de 2021, en el contexto de la tercera conferencia de la Academy of Sociology de Alemania, titulada &amp;ldquo;Cohesive Societies? Analytical-empirical Perspectives&amp;rdquo;, Juan Carlos Castillo (COES, UChile), investigador y coordinador del Observatorio de Cohesión Social, junto con Kevin Carrasco (UChile) e Ignacio Cáceres (COES, PUC) presentaron su trabajo en torno a la revisión de casos a nivel internacional con el objetivo de sistematizar cómo ha sido conceptualizada y medida la cohesión social en estudios comparados internacionales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento Observatorio Cohesión Social</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2020/11/10/01notice/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:50:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2020/11/10/01notice/</guid>
      <description>Lanzamiento Observatorio Cohesión Social En el 3° taller CEPAL-COES ¿Cómo se define la cohesión y cómo sepuede medir? realizada el miércoles 11 de noviembre a las 9:30 horas se presentó el Centro de Cohesión Social con su visualizador de datos nuevo y su sitio web.&#xA;La actividad consistió en la presentación de dos iniciativas&#xA;Presentación &amp;ldquo;Hacia un nuevo concepto de cohesión social: revisión histórica y elementos centrales&amp;rdquo; por Carlos Maldonado y María Luisa Marnho, de CEPAL.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/test/</guid>
      <description>En caso de que no puedas visualizar el visualizador o presentes problemas no dudes en contactarnos</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es el OCS?</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/about/</guid>
      <description>En un primer momento, el Observatorio de Cohesión Social (OCS) estuvo centrado en el desarrollo de un portal de visualización para el análisis comparativo de distintos indicadores asociados a la cohesión social en América Latina. Para ello se han empleado datos cross-seccionales de la encuesta LAPOP (Latin American Public Opinion Project) para el periodo de 2004 a 2018.&#xA;Actualmente, las tareas del OCS han estado abocadas a robustecer la agenda sobre cohesión social del centro a través de la revisión sistemática de la literatura en el tema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cohesión social en América Latina</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/cohesion-la/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/cohesion-la/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Cohesión Social en América Latina</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/app/</guid>
      <description>OCSVIS-LA&#xD;El cuadro que aparecerá a continuación es la aplicación de visualización de Indicadores de Cohesión Social para América Latina (OCSVIS-LA) desarrollada por el Observatorio de Cohesión Social. A través de esta herramienta es posible realizar análisis transversal, longitudinal y bivariado de indicadores de cohesión social para distintos países de América Latina en el periodo que abarca los años 2004 a 2018.&#xA;¿Quieres comentar o tienes alguna duda?&#xD;Puedes dejar tus comentarios y dudas sobre el visualizador en nuestro foro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cohesión social en Chile - ELSOC</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/app-elsoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/app-elsoc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/contact/</guid>
      <description>Estamos aquí para ayudarte ¿Quieres saber más sobre el Observatorio de Cohesión Social? ¿Tienes dudas sobre cómo producimos nuestra investigación y datos?&#xA;En el siguiente formulario puedes contactarte con nosotros, intentaremos contestarte lo antes posible</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentación</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/doc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/doc/</guid>
      <description>Título 1 Subtítulo 1 Subtítulo 2 Título Aquí escribiremos la documentación</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enlaces</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/links/</guid>
      <description>Nacional&#xD;Consejo Asesor para la Cohesión Social, Ministerio de Desarrollo Social y Familia.&#xA;Repositorio de Datos Abiertos, Centro de Estudios de Conflicto y Cohesión Social: Se incluyen datos del Estudio Social Longitudinal de Chile (ELSOC), Observatorio de Conflictos (OC), Observatorio de Huelgas Laborales (OHL-UAH) y Centro del Inteligencia Territorial (CIT-UAI)&#xA;Internacional&#xD;CEPAL, Cohesión social en América Latina y el Caribe : una revisión de conceptos, marcos de referencia e indicadores</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publicaciones</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/pubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/pubs/</guid>
      <description>Documentos de trabajo&#xD;Barozet, E., Contreras, D., Espinoza, V. &amp;amp; Méndez, M.L. (2021). Clases medias en tiempos de crisis. Vulnerabilidad persistente, desafíos para la cohesión y un nuevo pacto social en Chile. Documentos de Proyectos (LC/TS.2021/101), Santiago, Comisión Económica para América Latina y el Caribe (CEPAL)&#xA;Castillo, JC., Olivos, F. &amp;amp; Iturra, J. (2021). Conceptos y medición de cohesión social en proyectos internacionales. Serie Documentos de Trabajo COES, Documento de trabajo N°47, pp.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
