<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cohesion social on Observatorio de Cohesión Social</title>
    <link>https://ocs-coes.netlify.app/tags/cohesion-social/</link>
    <description>Recent content in cohesion social on Observatorio de Cohesión Social</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 13:50:46 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ocs-coes.netlify.app/tags/cohesion-social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Participación en Conferencia Internacional</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2021/09/30/02notice/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 13:50:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2021/09/30/02notice/</guid>
      <description>Participación en Conferencia Internacional El 30 de septiembre de 2021, en el contexto de la tercera conferencia de la Academy of Sociology de Alemania, titulada &amp;ldquo;Cohesive Societies? Analytical-empirical Perspectives&amp;rdquo;, Juan Carlos Castillo (COES, UChile), investigador y coordinador del Observatorio de Cohesión Social, junto con Kevin Carrasco (UChile) e Ignacio Cáceres (COES, PUC) presentaron su trabajo en torno a la revisión de casos a nivel internacional con el objetivo de sistematizar cómo ha sido conceptualizada y medida la cohesión social en estudios comparados internacionales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento Observatorio Cohesión Social</title>
      <link>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2020/11/10/01notice/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:50:46 +0200</pubDate>
      <guid>https://ocs-coes.netlify.app/blog/2020/11/10/01notice/</guid>
      <description>Lanzamiento Observatorio Cohesión Social En el 3° taller CEPAL-COES ¿Cómo se define la cohesión y cómo sepuede medir? realizada el miércoles 11 de noviembre a las 9:30 horas se presentó el Centro de Cohesión Social con su visualizador de datos nuevo y su sitio web.&#xA;La actividad consistió en la presentación de dos iniciativas&#xA;Presentación &amp;ldquo;Hacia un nuevo concepto de cohesión social: revisión histórica y elementos centrales&amp;rdquo; por Carlos Maldonado y María Luisa Marnho, de CEPAL.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
